% allgem. Dokumentenformat
\documentclass[a4paper,12pt,headsepline]{scrartcl}
\input{latex_einstellungen/variablen}

% weitere Pakete
% Grafiken aus PNG Dateien einbinden
\usepackage{graphicx}

% Deutsche Sonderzeichen benutzen 
\usepackage{ngerman}

% deutsche Silbentrennung
\usepackage[ngerman]{babel}

% Eurozeichen einbinden
\usepackage[right]{eurosym}

% Umlaute unter UTF8 nutzen
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Zeichenencoding
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{lmodern}
\usepackage{fix-cm}
% floatende Bilder ermöglichen
%\usepackage{floatflt}

% mehrseitige Tabellen ermöglichen
\usepackage{longtable}
\usepackage{OTHR}
\usepackage{OTHR_colors}
\usepackage{OTHR_fonts}
\usepackage{OTHR_logos}
% Unterstützung für Schriftarten
%\newcommand{\changefont}[3]{ 
%\fontfamily{#1} \fontseries{#2} \fontshape{#3} \selectfont}


% Packet für Seitenrandabständex und Einstellung für Seitenränder
\usepackage{geometry}
\geometry{left=3.5cm, right=2cm, top=2.5cm, bottom=2cm}

% Paket für Boxen im Text
\usepackage{fancybox}

% bricht lange URLs "schoen" um
\usepackage[hyphens,obeyspaces,spaces]{url}

% Paket für Textfarben
\usepackage{color}

% Mathematische Symbole importieren
\usepackage{amssymb}
\usepackage{adjustbox}
% auf jeder Seite eine Überschrift (alt, zentriert)
%\pagestyle{headings}

% erzeugt Inhaltsverzeichnis mit Querverweisen zu den Kapiteln (PDF Version)
\usepackage[bookmarksnumbered,pdftitle={\titleDocument},hyperfootnotes=false]{hyperref} 
%\hypersetup{colorlinks, citecolor=red, linkcolor=blue, urlcolor=black}
%\hypersetup{colorlinks, citecolor=black, linkcolor= black, urlcolor=black}

% Abkürzungsverzeichnis
\usepackage{acronym}


% neue Kopfzeilen mit fancypaket
\usepackage{fancyhdr} %Paket laden
\pagestyle{fancy} %eigener Seitenstil
\fancyhf{} %alle Kopf- und Fußzeilenfelder bereinigen
\fancyhead[L]{\nouppercase{\leftmark}} %Kopfzeile links
\fancyhead[C]{} %zentrierte Kopfzeile
\fancyhead[R]{\thepage} %Kopfzeile rechts
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt} %obere Trennlinie
%\fancyfoot[C]{\thepage} %Seitennummer
%\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt} %untere Trennlinie


% Runde Klammern für Zitate
%\usepackage[numbers,round]{natbib}

% Festlegung Art der Zitierung - Havardmethode: Abkuerzung Autor + Jahr
\bibliographystyle{alphadin}

% Schaltet den zusätzlichen Zwischenraum ab, den LaTeX normalerweise nach einem Satzzeichen einfügt.
\frenchspacing

% Paket für Zeilenabstand
\usepackage{setspace}

% für Bildbezeichner
\usepackage{capt-of}

% für Stichwortverzeichnis
\usepackage{makeidx}
\usepackage{float}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{subcaption}
%bib
\usepackage{multibib}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{multibib}
\usepackage{hyperref}
\newcites{Refs,Urls}{Literaturverzeichnis,Verzeichnis der Webadressen}
% für Tabellen
\usepackage{array}
% für Listings
\usepackage{listings}
\lstset{
	numbers=left, numberstyle=\tiny, numbersep=5pt, keywordstyle=\color{black}\bfseries, stringstyle=\ttfamily,showstringspaces=false,basicstyle=\footnotesize,captionpos=b}


% Indexerstellung
\makeindex



% Disable single lines at the start of a paragraph (Schusterjungen)
\clubpenalty = 10000
% Disable single lines at the end of a paragraph (Hurenkinder)
\widowpenalty = 10000
\displaywidowpenalty = 10000
% ------
% Abstract
\usepackage{abstract}
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries}
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape}

\begin{document}
% hier werden die Trennvorschläge inkludiert
\input{latex_einstellungen/trennung}

%Schriftart Helvetica
%\changefont{phv}{m}{n}


% Titelseite %
\include{latex_einstellungen/deckblatt}

% römische Numerierung
%\pagenumbering{arabic}

% 1.5 facher Zeilenabstand
\onehalfspacing

% Einleitung / Abstract
\include{abstract}

% einfacher Zeilenabstand
\singlespacing

% Inhaltsverzeichnis anzeigen
\newpage
\tableofcontents

% das Abkürzungsverzeichnis
\newpage
% das Abkürzungsverzeichnis entgültige Ausgeben
\fancyhead[L]{Abkürzungsverzeichnis} %Kopfzeile links
% Abkürzungsverzeichnis soll im Inhaltsverzeichnis auftauchen
\addcontentsline{toc}{section}{Abkürzungsverzeichnis}
\section*{Abkürzungsverzeichnis}
\begin{acronym}[Bash]
	\acro{A}{Ampere}
	\acro{API}{Application Programming Interface}
	\acro{BT}{Bluetooth}
	\acro{GB}{Gigabyte}
	\acro{GHz}{Gigahertz}
	\acro{GPU}{Graphics Processing Unit}
	\acro{MAC}{Media Access Control}
	\acro{NOOBS}{New Out Of Box Software}
	\acro{OTH}{Ostbayerische Technische Hochschule}
	\acro{SOC}{System On Chip}
	\acro{WLAN}{Wireless Local Area Network}
\end{acronym}
\newpage

% Definiert Stegbreite bei zweispaltigem Layout
\setlength{\columnsep}{25pt}

%%%%%%% EINLEITUNG %%%%%%%%%%%%
%\twocolumn
\newpage
\fancyhead[L]{\nouppercase{\leftmark}} %Kopfzeile links

% 1,5 facher Zeilenabstand
\onehalfspacing

% einzelne Kapitel
\input{1_einleitung}
\newpage
\input{3_kap2}
\newpage
\input{2_kap1}
\newpage
\input{4_kap3}
\newpage
\input{5_kap4}
\newpage
%....

\input{7_ausblick}

\input{8_fazit}

%\input{beispiel}
\newpage
\addcontentsline{toc}{section}{Literaturverzeichnis}
\bibliographystyleRefs{unsrt}
\bibliographystyleUrls{unsrt}
\nociteRefs{*}
\nociteUrls{*}
\bibliographyRefs{Bibliography}
\newpage
\addcontentsline{toc}{section}{Verzeichnis der Webadressen}
\bibliographyUrls{BibliographyUrls}
\onecolumn
% http://homepages.uni-paderborn.de/wilke/master/blog-Literaturverzeichnis-fuer-URLs-in-LaTeX/
%bibtex Refs.aux; bibtex Urls.aux
% einfacher Zeilenabstand
\singlespacing
\newpage
% Abbildungsverzeichnis soll im Inhaltsverzeichnis auftauchen
\addcontentsline{toc}{section}{Abbildungsverzeichnis}
% Abbildungsverzeichnis endgueltig anzeigen
\listoffigures
\newpage
% das Tabellenverzeichnis
%\newpage
\addcontentsline{toc}{section}{Tabellenverzeichnis}
\listoftables
\newpage
% Listingverzeichnis soll im Inhaltsverzeichnis auftauchen
\addcontentsline{toc}{section}{Listingverzeichnis}
\fancyhead[L]{Listingverzeichnis} %Kopfzeile links
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Listingverzeichnis}
\lstlistoflistings
\newpage
\onehalfspacing
% evtl. Anhang
\newpage
\addcontentsline{toc}{section}{Anhang}
\fancyhead[L]{Anhang} %Kopfzeile links
\input{anhang/anhang}

% Eidesstattliche Erklärung
%\addcontentsline{toc}{section}{Eidesstattliche Erklärung}
%\include{erklaerung}

\end{document}